口罩知識（非比較個別牌子）分享

以下係呢幾日買口罩，比較口罩，了解唔同口罩測試標準再消化後嘅所得，唔係比較個別牌，只係想畀啲idea大家，點知一隻口罩work 唔work。
不過最緊要都係，識得戴口罩，唔好重用口罩，比你用乜口罩重要好多。

1. 不織布係整口罩filter 基本材料
唔知點解一開始會有人咁抗拒「不織布」呢三個字，大部份口罩(包埋N95 grade)都係用不織布 (non-woven) 做filter，通常都係以聚丙烯(Polypropylene, PP)用melt blowing做出黎嘅微米，甚至納米做單位嘅纖維，亦即係不織布

2. 口罩filter 唔係一個篩，而係靜電吸塵紙
用Melt blowing 整嘅不織布係一個好好嘅駐極體(electret), 佢就係用呢原理做filtering。
佢唔係一個篩，唔會只係隔倒3um 以上，3um 以下就一啲都隔唔倒咁，而係乜都會吸埋去。
隔倒幾多同你啲纖維有幾細 (增加表面積)，層filter 有幾厚(都係增加表面積同多啲時間吸，記住electric force 係obey inversed squre law)有關。
同樣原因，濕咗水嘅filter, 會discharge咗啲，吸塵能力會下降，所以點解話口罩濕咗水就唔用得，戴太耐又唔得(我地呼吸啲水氣會慢整濕)，更唔好講話蒸

3. BFE/PFE/VFE 嗰測試用嘅流量 (1 cubic feet/minute) 係用黎模擬返正常呼吸
Ref: of Use, 5.3
唔係模擬有人對你打乞嚏或者咳. 唔好諗住有BFE/VFE 有人係你面前零距離狂咳你會冇事（不過你離佢遠少少就ok, 因為噴出黎啲飛沬減速得好快）

4. 正路KF94 同 N95 係同grade, 普通外科手術口罩得佢地一半過濾工能左右
Ref: Table 3

你真係怕空氣傳染就KF94/N95 啦，不過最緊要唔好戴到漏氣。
特別一提係dental 口罩係過濾微粒黎論好似好過surgical 口罩，不過都唔係比較咗好多sample，講唔埋。

講住咁多先。

抗疫不忘抗爭
希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！

沈旭暉高汁分析 點光復香港

屋企人唔知邊到拎咗盒日本口罩番嚟

見佢淨係寫有防花粉但係無寫其他bfe/n95等等
唔知用唔用得過
(屋企得番一盒諗住用完就要開呢盒用... 上google searc過但係真係搵唔到佢個牌子work唔work)

但係PFE/VFE隔到細啲嘅Particles/Virus (0.1微米以上）

可以去到95% 甚至99.8%

N95 只喺去到 0.3 微米以上 (95%）

KF94 0.4微米以上 （94%）

不過N95做埋fit test應該安全啲

其實唔可以咁比較，記住口罩運作原理係用靜電吸particle，N95 係可以隔倒細過0.3微米嘅particle，KF94都可以隔倒細過0.4微米嘅嘢，佢地嗰Testing 唔consider 唔代表佢地隔唔倒。 我上面share分paper都有講佢地可以隔到0.1微米

N95/KF94 嗰test，同PFE/VFE係flow rate 上差咗3-4倍，記住PFE/VFE嗰flow rate只係assume正常呼吸

班仆街炒VFE99% 仲貴過KF94

多謝樓主

高汁Post

呢篇文未睇過應該睇睇

呢篇文講咗一樣好重要嘅嘢，就係大概0.3 - 0.4 um 大小嘅微粒係最難過濾，呢樣解釋咗點解KF94/N95 用黎測試嘅微粒大小分佈嘅平均值會定係0.4 um 同 0.3 um，因為只要隻口罩可以有效過濾倒0.3/0.4 um 嘅微粒，咁其他大小嘅微粒都可以有效過濾。

換句話講，如果只從過灑能力黎講，如果過倒BFE，應該VFE/PFE都會過倒。不過因為BFE 同 VFE 係計實際菌落數嘅過灑前後相差，可能除咗靜電過灑嘅能力，會有其他因素影響。

好文要推

高汁

解釋仲詳盡個d醫生
仲解釋埋N95得95%,但係勁過其他外科口畢

一直唔明嚴重果陣點解用N95

push